{
  "categories": [
    {
      "title": "سفر أعمال الرسل",
      "type": "mcq",
      "randomize": true,
      "questions": [
        {
          "question": "من هو كاتب سفر الأعمال؟",
          "options": [
            "متي",
            "مرقس",
            "لوقا",
            "يوحنا"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": ".....كتب سفر أعمال الرسل سنة ",
          "options": [
            "55",
            "58",
            "63",
            "68"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "...........لكنكم ستنالون ....... متي حل الروح القدس عليكم وتكونون لي ",
          "options": [
            "محبة، انبياء",
            "قوة، رسلًا",
            "نعمة، شهودًا",
            "قوة، شهودًا"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من هو الذي تم اختياره مكان يهوذا الاسخريوطي؟",
          "options": [
            "برنابا",
            "متياس",
            "لوقا",
            "مرقس"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ما المقصود بكلمة (الكتاب الأول) ؟",
          "options": [
            "انجيل لوقا",
            "رسائل بولس",
            "العهد القديم",
            "سفر الرؤيا"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ما هو السفر الذي تنبا عن اختيار تلميذ بدلا من يهوذا؟",
          "options": [
            "تكوين",
            "اشعياء",
            "أيوب",
            "مزامير"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": ".........اجتمع التلاميذ في العلية يوم حلول الروح القدس وكان يسمي بيوم ",
          "options": [
            "الثلاثين",
            "الأربعين",
            "الخمسين",
            "السبعين"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "لماذا سمي يوم الخمسين بهذا الاسم؟",
          "options": [
            "كان بعد عيد الفصح ب 50 يوم",
            "كان بعد عيد الكفارة ب 50 يوم",
            "كان بعد عيد المظال ب 50 يوم",
            "كان بعد عيد الحصاد ب 50 يوم"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من رموز حلول الروح القدس في سفر أعمال الرسل؟",
          "options": [
            "الماء ، الحمامة ، الرياح",
            "النار ، الألسنة ، الرياح",
            "الألسنة ، الماء ، النار",
            "النار ، الماء ، الألسنة"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كم عدد الذين أمنوا بعد عظة بطرس الأولي؟",
          "options": [
            "300",
            "3000",
            "5000",
            "6000"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": " صعد بطرس ويوحنا للصلاة في الهيكل في وقت",
          "options": [
            "الساعة الثالثة",
            "الساعة السادسة",
            "الساعة التاسعة",
            "الساعة الغروب"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "............كان الرجل الاعرج جالس عند باب الهيكل الذى يقال له ",
          "options": [
            "باب الاسباط",
            "باب الرحمة",
            "باب الجميل",
            "باب داود"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من هو الرسول الذى باع الحقل وقدم ثمنه للرسل؟",
          "options": [
            "يوحنا",
            "برنابا",
            "لوقا",
            "مرقس"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ما هو المزمور الذي صلى به الرسل بعد إطلاق سراح بطرس ويوحنا؟",
          "options": [
            "مزمور 1: طوبي للرجل",
            "مزمور 2: لماذا ارتجت الأمم",
            "مزمور 3: يارب ما أكثر مضايقي",
            "مزمور 4: عند دعائي استجب لي"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من قائل العبارة: ليس لي فضة ولا ذهب، ولكن الذي لي فأياك اعطيك",
          "options": [
            "اسطفانوس",
            "بولس",
            "برنابا",
            "بطرس"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من اللذان كذبا علي الروح القدس؟",
          "options": [
            "حنانيا وسفيرة",
            "بولس وبرنابا",
            "برسكيلا وأكيلا",
            "مريم ومرثا"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كم عدد الرجال الذين اختارهم الرسل للخدمة؟",
          "options": [
            "5",
            "6",
            "7",
            "8"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من بين الشمامسة الذين اختارهم الرسل؟",
          "options": [
            "فيلبس",
            "متي",
            "متياس",
            "حنانيا"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كيف استشهد اسطفانوس؟",
          "options": [
            "قطع الرأس",
            "الصلب",
            "السم",
            "الرجم"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "فيلبس اتجه الى ............ ليبدء كرازة",
          "options": [
            "بيت لحم",
            "السامرة",
            "أورشليم",
            "روميا"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": ".......الساحر الذي أمن علي يد فيلبس ",
          "options": [
            "سيمون",
            "فليمون",
            "ينيس",
            "يمبريس"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "........الذي انتهر سيمون بعد ايمانه ",
          "options": [
            "بولس",
            "برنابا",
            "بطرس",
            "يعقوب"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "..............ظهر المسيح إلي شاول وهو ذاهب إلي ",
          "options": [
            "الحبشة",
            "دمشق",
            "السامرة",
            "انطاكية"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كم عدد الأيام التي مكث فيها شاول بدون أكل وشرب؟",
          "options": [
            "3",
            "4",
            "5",
            "6"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من الذى وضع يديه على شاول فسقط قشور من عينيه وعاد يبصر؟",
          "options": [
            "اندراوس",
            "مرقس",
            "برنابا",
            "حنانيا"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "من هي المراه الى أقامها بطرس من الموت في يافا؟",
          "options": [
            "طابيثا",
            "ارملة نايين",
            "ارملة صرفة صيدا",
            "مريم المجدلية"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "..........ذهب بطرس إلي يافا ومكث عند ",
          "options": [
            "سمعان القيرواني",
            "سمعان الدباغ",
            "سمعان الشيخ",
            "سمعان الفريسي"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": ".......ذهب بطرس إلي قائد مئة في قيصرية يدعي ",
          "options": [
            "لونجينوس",
            "حنانيا",
            "قيافا",
            "كرنيليوس"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "اسم الشاب الذي خلع اليهود ثيابهم عنده اثناء قتل اسطفانوس",
          "options": [
            "برنابا",
            "تيطس",
            "شاول",
            "حنانيا"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": ".......كُتِبَ سفر أعمال الرسل إلي ",
          "options": [
            "فليمون",
            "يعقوب",
            "أنيانوس",
            "ثاؤفيلوس"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        }
      ]
    },
    {
      "title": "محفوظات",
      "type": "complete",
      "randomize": true,
      "questions": [
        {
          "question": "هناك صعدت القبائل، قبائل الرب شهادة ــــــــــــ",
          "answer": "لإسرائيل",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "يعترفون لاسم الرب. هناك نصبت كراسي للقضاء، كرسي بيت ــــــــــــ",
          "answer": "داوود",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "اسالوا السلام لاورشليم، والخصب ــــــــــــ",
          "answer": "لمحبيك",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "من اجل أخواتي وأقاربي، تكلمت من اجلك ــــــــــــ",
          "answer": "بالسلام",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ومن اجل بيت الرب الهنا التمست لك ــــــــــــ",
          "answer": "الخيرات",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فها هما مثل عيون ــــــــــــ الى أيدي مواليهم",
          "answer": "العبيد",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ومثل عيني ــــــــــــ الى يدي سيدتها",
          "answer": "الامة",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "كذلك اعيننا نحو الرب ــــــــــــ حتى يترأف علينا",
          "answer": "الهنا",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ارحمنا يارب ارحمنا، فأننا كثيرا ما امتلانا ــــــــــــ",
          "answer": "هوانا",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "مبارك الرب الذي لم يسلمنا ــــــــــــ لأسنانهم",
          "answer": "فريسة",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "نجت أنفسنا مثل ــــــــــــ من فخ الصيادين",
          "answer": "العصفور",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الفخ ــــــــــــ ونحن نجونا",
          "answer": "انكسر",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عوننا باسم ــــــــــــ الذي صنع السماء و ــــــــــــ",
          "answer": "الرب، الأرض",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فسألوه من اجلها فوقف فوقا منها وانتهر ــــــــــــ فتركتها وفى الحال قامت ــــــــــــ",
          "answer": "الحمى، تخدمهم",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "وعند غروب الشمس كان الذين عندهم ــــــــــــ بأنواع امراض كثيرة ــــــــــــ اليه",
          "answer": "مرضى، يقدمونهم",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "وكانت ــــــــــــ تخرج من كثيرين وهي تصرخ وتقول: انت هو ــــــــــــ ابن الله",
          "answer": "الشياطين، المسيح",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "إذا كان الصديق ــــــــــــ يخلص فاين اظهر انا ــــــــــــ",
          "answer": "بالجهد، الخاطئ",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ثقل ــــــــــــ وحره لم احتمل لضعف ــــــــــــ",
          "answer": "النهار، بشريتي",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "لكن انت يا الله ــــــــــــ أحسبني مع أصحاب الساعة ــــــــــــ",
          "answer": "الرحوم، الحادية عشر",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "لأني هانذا بالآثام ــــــــــــ بي، وبالخطايا ولدتني ــــــــــــ",
          "answer": "حبل، أمي",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فما اجسر ان ــــــــــــ الى علو السماء، لكنى اتكل على غنى ــــــــــــ ومحبتك للبشرية",
          "answer": "انظر، رحمتك",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "اللهم اغفر لي انا ــــــــــــ و ــــــــــــ",
          "answer": "الخاطئ، ارحمني",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "أسرع لي يا مخلص بفتح ــــــــــــ الابوية لأني افنيت عمري في ــــــــــــ والشهوات",
          "answer": "الاحضان، اللذات",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فالان اتكل على ــــــــــــ رأفتك التي لا ــــــــــــ",
          "answer": "غنى، تفرغ",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فلا تتخل عن ــــــــــــ خاشع مفتقر ــــــــــــ",
          "answer": "قلب، لرحمتك",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "لأني اليك ــــــــــــ يأرب بتخشع: ــــــــــــ يا ابتاه في السماء وقدامك، ولست مستحقا ان ادعى لك ــــــــــــ",
          "answer": "اصرخ، أخطأت، ابنا",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "لكل ــــــــــــ بحرص ونشاط فعلت، ولكل ــــــــــــ بشوق واجتهاد ارتكبت ولكل عذاب و ــــــــــــ استوجبت",
          "answer": "اثم، خطية، حكم",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "فهيئ لي أسباب ــــــــــــ ايتها السيدة ــــــــــــ",
          "answer": "التوبة، العذراء",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "اليك اتضرع، وبك ــــــــــــ واياك ادعو ان ــــــــــــ لئلا أخزى",
          "answer": "استشفع، تساعديني",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "وعند مفارقة نفسي من ــــــــــــ احضرى عندي، ولمؤامرة ــــــــــــ اهزمى، ولأبواب ــــــــــــ اغلقى",
          "answer": "جسدي، الأعداء، الجحيم",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        }
      ]
    },
    {
      "title": "مجمع نيقية",
      "randomize": true,
      "type": "complete",
      "questions": [
        {
          "question": "عُقد مجمع نيقية سنة ــــــــــــ",
          "answer": "٣٢٥م",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عدد الأساقفة الذين حضروا مجمع نيقية ــــــــــــ",
          "answer": "٣١٨ أسقف",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "تؤمن كنيستنا القبطية الأرثوذكسية بثلاثة مجامع مسكونية وهي: ــــــــــــ ، ــــــــــــ ، ــــــــــــ",
          "answer": "نيقية، القسطنطينية، أفسس",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عُقِد أول مجمع في عصر الرسل في ــــــــــــ سنة ــــــــــــ",
          "answer": "أورشليم، ٥١م",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "تختص المجامع ــــــــــــ بمناقشة أمور الإيمان في العالم كله، بينما ــــــــــــ لأمور منطقة معيّنة",
          "answer": "المسكونية، المحلية",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ترأس مجمع نيقية البابا ــــــــــــ البطريرك رقم ــــــــــــ",
          "answer": "ألكسندروس، ١٩",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "من الأمور التي ناقشها مجمع نيقية: ــــــــــــ ، ــــــــــــ",
          "answer": "بدعة أريوس، تحديد موعد عيد القيامة",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عُقد مجمع القسطنطينية سنة ــــــــــــ",
          "answer": "٣٨١م",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عُقد مجمع أفسس سنة ــــــــــــ",
          "answer": "٤٣١م",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "وُلِد أريوس في ــــــــــــ وتلقّى تعليمه في ـــــــــــــــــــــ",
          "answer": "ليبيا، الإسكندرية وإنطاكية",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "انضم أريوس إلى ــــــــــــ الأسقف المنشق",
          "answer": "ميليتوس",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "عاد أريوس إلى كهنوته في عهد البابا ــــــــــــ رقم ــــــــــــ",
          "answer": "أرشيلاوس، ١٨",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "تم نفي البابا أثناسيوس عن كرسيه ــــــــــــ مرات",
          "answer": "٥ مرات",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "بدعة أريوس تنصّ على أنه كان هناك وقت لم يكن موجودًا فيه أقنوم ــــــــــــ",
          "answer": "الابن",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الكلمة التي تصف أن الابن مساوٍ للآب في الجوهر هي ــــــــــــ بينما التي تصف أن الابن شبيه بالآب في الجوهر هي ــــــــــــ",
          "answer": "هوموؤسيوس، هوميوأوسيوس",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الصفة الأقنومية للآب هي ــــــــــــ",
          "answer": "المصدر",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الصفة الأقنومية للابن هي ــــــــــــ",
          "answer": "المولود من الآب",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الصفة الأقنومية للروح القدس هي ــــــــــــ",
          "answer": "منبثق من الآب",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "المقصود بـ «خلقني» في آية «الرب خلقني أول طريقه» هو ــــــــــــ",
          "answer": "التجسد",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "وُلد القديس أثناسيوس عام ــــــــــــ ومعنى اسمه ــــــــــــ",
          "answer": "٢٩٦، خالد",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الذي رسم أثناسيوس شماسًا هو البابا ــــــــــــ رقم ــــــــــــ",
          "answer": "ألكسندروس، ١٩",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "كانت مدة حبرية البابا اثناسيوس (أصبح بطريرك) لمدة ــــــــــــ سنة",
          "answer": "٤٥",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "تنيّح البابا أثناسيوس سنة ــــــــــــ عن عمر ــــــــــــ عامًا",
          "answer": "٣٧٣م، ٧٧ ",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "من أهم كتابات القديس أثناسيوس: ــــــــــــ و ــــــــــــ و ــــــــــــ",
          "answer": "تجسد الكلمة، ضد الأريوسيين، حياة أنطونيوس",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "ظهر السيد المسيح وثيابه ممزقة إلى البابا ــــــــــــ رقم ــــــــــــ",
          "answer": "بطرس، ١٧",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "كان أريوس ينشر تعاليمه عبر ترانيم وأغاني تُسمّى ــــــــــــ",
          "answer": "ثاليا",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "رُسِم أريوس كاهنًا في عهد البابا ــــــــــــ رقم ــــــــــــ",
          "answer": "بطرس، ١٧",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الذي ترأس المجمع الأول الذي عقده الرسل هو ــــــــــــ",
          "answer": "يعقوب الرسول",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الجدل حول أزلية المسيح ومساواته للآب تحت اسم اللاهوت الـ ــــــــــــ",
          "answer": "الكريستولوجي",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        },
        {
          "question": "الإصحاح ٨ من سفر الأمثال يتحدّث عن ــــــــــــ",
          "answer": "أقنوم الحكمة",
          "points": 10,
          "correctOption": 0
        }
      ]
    },
    {
      "title": "سفر القضاه",
      "type": "mcq",
      "randomize": true,
      "questions": [
        {
          "question": "بدأ تِيهُ الشعب بعد موت",
          "options": [
            "موسى",
            "يشوع",
            "هارون",
            "إبراهيم"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كم عدد القضاة المذكورين في سفر القضاة؟ (أبيمالك ليس قاضيًا، دبّورة وباراق قاضٍ واحد)",
          "options": [
            "١٠",
            "١٢",
            "١٤",
            "١٦"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ما معنى كلمة «بوكيم»؟",
          "options": [
            "بكاء",
            "بركة",
            "بِكر",
            "بعيد"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "عدد إصحاحات سفر القضاة",
          "options": [
            "٢٠",
            "٢١",
            "٢٢",
            "٢٣"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "بحسب أمر الربّ، أيُّ السبط صَعِدَ أوّلًا لمحاربة الكنعانيين؟",
          "options": [
            "رأوبين",
            "يهوذا",
            "لاوي",
            "أفرايم"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "بحسب التقليد، كاتب سفر القضاة هو",
          "options": [
            "موسى",
            "يشوع",
            "صموئيل",
            "داود"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "إلى ماذا شُبِّهت الخطايا الصغيرة في التفاسير؟",
          "options": [
            "الأمواج الهادئة",
            "الثعالب الكبيرة",
            "الأسوار",
            "الثعالب الصغيرة"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "أيُّ التالي يصف الدائرة المتكرّرة في سفر القضاة؟",
          "options": [
            "إيمان – طاعة – مكافأة – راحة – مجد",
            "خطيّة – عبودية – صراخ – إرسال قاضٍ – خلاص",
            "عبادة – شكر – نمو – إرسال ملك – انتصار",
            "سقوط – يأس – عقاب نهائي – فقدان الرجاء"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ينتهي آخر قاضٍ في سفر القضاة بـ",
          "options": [
            "موت شمشون",
            "موت يفتاح",
            "موت أبيمالك",
            "موت عثنئيل"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "«بالكيل الذي به تكيلون يُكال لكم» تنطبق على أيِّ شخصية في الأصحاح الأول؟",
          "options": [
            "باراق",
            "دبّورة",
            "أدوني بازق",
            "يوئيل"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "مات سيسرا على يد امرأة تُدعى",
          "options": [
            "ياعيل",
            "دبّورة",
            "تمنة",
            "رحاب"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "عدد الرجال الذين تبقّوا مع جدعون عند الحرب",
          "options": [
            "٢٠٠",
            "٣٠٠",
            "٤٠٠",
            "٥٠٠"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "المدينتان اللتان رفضتا مساعدة جدعون هما",
          "options": [
            "منسي وأفرايم",
            "غراب وذئب",
            "سكّوت وفنوئيل",
            "يابيش وجلعاد"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "ظهر ملاك الرب لجدعون وهو في",
          "options": [
            "الحقل",
            "معصرة الحنطة",
            "البيت",
            "باب المدينة"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "عدد الذين خافوا ورجعوا من الحرب مع جدعون في البداية",
          "options": [
            "٣٠٠",
            "١٠ آلاف",
            "٢٢ ألف",
            "٣٢ ألف"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كان عدد أبناء جدعون",
          "options": [
            "٤٠",
            "٥٠",
            "٦٠",
            "٧٠"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "الذي تبقّى من أبناء جدعون بعد قتل أبيمالك لهم هو",
          "options": [
            "ميخا",
            "يوثام",
            "عثنئيل",
            "يوناثان"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "اسم والد شمشون",
          "options": [
            "جاد",
            "حام",
            "منسي",
            "منوح"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "«لَحْيُ الحمار» هو",
          "options": [
            "فكّ الحمار",
            "رأس الحمار",
            "قدم الحمار",
            "يد الحمار"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "احتلّ سبط دان مدينة",
          "options": [
            "يابيش",
            "فنوئيل",
            "لايش",
            "صوغر"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "اسم السبط الذي ارتكب خطيّة عظيمة في الأصحاح التاسع عشر",
          "options": [
            "دان",
            "بنيامين",
            "أفرايم",
            "يهوذا"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "انتصرت أسباط إسرائيل على السبط المخطئ في المعركة",
          "options": [
            "الأولى",
            "الثانية",
            "الثالثة",
            "لم يهزموهم"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "عدد الذين تبقّوا من السبط المخطئ بعد الحرب",
          "options": [
            "٦٠٠",
            "٣٠٠",
            "٦٠٠٠",
            "٣٠٠٠"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "«في تلك الأيام لم يكن ـــــــ في إسرائيل، كل واحد عمل ما حسن في عينيه»",
          "options": [
            "قاضٍ",
            "نبي",
            "سبط",
            "ملك"
          ],
          "correctOption": 3,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "الذي قدّم ابنتَه ذبيحة بعد عودته من الحرب هو",
          "options": [
            "يفتاح",
            "أبيمالك",
            "عثنئيل",
            "إبصان"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "الشجرة التي ترمز إلى أبيمالك هي",
          "options": [
            "الزيتون",
            "العَوْسَج",
            "التين",
            "الكرمة"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "القاضي الذي قتل ٦٠٠ بمنساس البقر هو",
          "options": [
            "عثنئيل بن قناز",
            "إهود بن جيرا",
            "شمجر بن عناة",
            "تولع بن فواة"
          ],
          "correctOption": 2,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "كان شمشون يرغب في الزواج من فلسطينية من مدينة",
          "options": [
            "تِمْنة",
            "يابيش",
            "لايش",
            "غزة"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "الذي طلب من غلامه أن يقتله حتى لا يقولوا «قتلته امرأة» هو",
          "options": [
            "أبيمالك",
            "يفتاح",
            "سيسرا",
            "حابر القيني"
          ],
          "correctOption": 0,
          "points": 10
        },
        {
          "question": "الذي سرق من أمّه الفِضّة هو",
          "options": [
            "يوناثان",
            "ميخا",
            "منسي",
            "بنيامين"
          ],
          "correctOption": 1,
          "points": 10
        }
      ]
    }
  ]
}